<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="10"><page Index="1"><![CDATA[Issue 03 | October 2020 | Week 2                                              www.theeasterly.online


                                           Sports
                                                  The Easterly









                                                 খলা হেব!












































                                  Unlucky Number 13






                                  P  R  O  M  I  T     K  A  N  T  I     C  H  A  U  D  H  U  R  I
   এই  স ােহর   'িফের
                                  It   is      the   French   Open   final   at   Court   Philippe   Chatrier   and   it’s   yet
    দখা ' - ত                     another  win  for  Rafael  Nadal,  the  undoubtable  king  of  Clay  Court.  Nadal

                                  thrashed  the  Serbian  giant  Djokovic  in  a  straight  set  win  of  6-0,  6-2  and

   চনী  গা ামী                    7-5  to  lift  the  Roland  Garros  title  for  the  13th  time.  With  this  he  matched
                                  Roger   Federer   to   share   the   men’s   record   haul   of   20   Grand   Slam   titles.
                                  Ahead of the final, in spite of winning 99 matches at Roland Garros with
                                  just 2 defeats since his debut, Nadal was never the top seed, the obvious
                                  reason  being  the  opponent  was  one  of  the  mightiest  players  of  this  era

                                  that   too   in   his   peak   form.   Although   the   world   no.   1’s   defeat   is   never   a
                                  result of his poor performance, rather the extraordinary beast Rafa turns
                                  into when it comes to Clay Court.

   @theeasterlymedia]]></page><page Index="2"><![CDATA[W  e e  k     0 2                                                        O  c  t o  b  e r     2  0  2  0     |  .     I  s  s  u  e    0  3

               The week of comebacks?






                                                   Souvik Roy



































                    Virat: The Athlete                                 KKR did the Houdini act


        The   ABD   scoop,   the   outrageous   flick   of   the
                                                                Yes   ,   cr ick et  is   a   game   of  inch es!   KKR   won
        wrist,   the   signature   Kohli   cover   drive,   the
                                                                th e   match    proba bly   by   tw o  inch es,   with
        almost   impossible   finish   ,   all   the   signs   were
                                                                unbelievable  th ings  in  th e  last  15-20  minutes
        that   the   king   is   back   with   a   bang.   But   let's
                                                                of  th e   match .   With    28   needed   of    24,   KXIP
        look   at   another   aspect   of   him,   Kohli-   the
                                                                was   on  th e   way   to  win   th eir   2nd   game,   but
        athlete!   Yes,   he   is   changing   the   formula   of
                                                                som e   brain   fa de   happened,   and   KKR   did
        fitness,  and  also  changing  the  perception  of
                                                                som e   good    death    bow ling.   Narine   did   what
        cricket,  talent  is  not  enough  to  be  the  best  of
                                                                he      is   know n   for ,   and   Parsidh   too  bow led   a
        the  game  ,  you  have  to  be  an  athlete.  In  the
                                                                miracu lou s   19th    ov er,   which    con ce ded   on ly
        CSK   match,   kohli   ran   probably   20   odd   2's,
                                                                6,  left  14  to  ch ase.  With   7  needed  of   last  ball,
        from   which   4   were   came   from   last   over.   He
                                                                Maxwell   hit  a   fou r   which    which    fell   shor t
        was    on   the   crease   for   more   than   100
                                                                fr om   th e  bou ndary  by  2  inch es.  Non etheless,
        minutes,   on   the   scorching   heat,   despite   all
                                                                ou r   ow n   Mr.360°   is   back ,   th e   veteran   Dinesh
        these  things,  he  ran  two's  in  the  last  over  as
                                                                Ka rth ik!   Afte r   th e   4th    matc h,   KKR   fans
        his   life   depended   on   it!   Pure   commitment
                                                                sta rte d   making   th eir   ow n   te am   withou t
        and    athletism.   Yes,   he   is   leading   the
                                                                Ka rth ik.   There   were   slog ans   of   '   Go  back ,
        example,  that  you  have  to  be  a  fitness  freak.
                                                                Ka rth ik   '   everywhere.   Despite    all   this,   he
        Running  fast,  taking  a  difficult  catch,  30  yard
                                                                again   ca me   befor e   Russell,   took    all   the
        fielding,  boundary  fielding,  quick  throwing  -
                                                                respons ibiliti es,   just  toy ed   with    the   bow lers
        you   must   add   everything   in   your   jersey   to
                                                                all   arou nd   th e   park,   hammered   a   match
        play the game.
                                                                winning 22 ball 50! Yeah, th is is what you  ca n
                                                                ca ll a com eback !]]></page><page Index="3"><![CDATA[W  e e  k     0 2                                                        O  c  t o  b  e r     2  0  2  0     |  .     I  s  s  u  e    0  3




































              Warner, the Mr. Consistent                                  End is near for MSD ?

        David   warner   on  th e   fi eld      along    with    his  There  is  so  much   ta lk  on  his  batting  for m  for
        batti ng   hand     is   proba bly   the    mos t       mor e   th an   4-5   years.   But  he   kept   com ing

        com mite d  person   in  th e  IPL.  He  is  always  the  back .   But  th is   year,   som eth ing   is   missing.
        Mr. Consi  ste nt  With  tw o  or ange ca ps, 50 half   Lack    of  gameti me    proba bly   ,   but   the
        ce ntu ries,   he   is   leading   th e   way   in   the  ca pability    of  winning   th e   match    single
        highest   for eign   run   gette r   of    the   IPL.   He  handedly , no  not  happening. The reason  ca n
        merely   gets    a   bad   game   with    the   bat   and  be   th e   lack    of  prope r   gametime   ,   but
        almos t   single-handedly    winning    match es,       seemed    like   he   los t  his   moj o  There   is   lon g
        th is year too  .                                       way  to  go  ,  and  on  next  month  or   so    we  will
                                                                fi nd if  it  is th e last  IPL of  great  MSD.



















            T-20, batsman’s game, really?


        Look    at  th e   ch art  of  purple   ca p   and   or ange
                                                                Karthik Tyagi, the talk of the town
        ca p.  Clea rly  th e  te ams  with   more  purple  ca p
                                                                What   Ben   stokes   tweets   after   Tyagi's   first
        hol ders   are   in   th e   top  of  th e   ta ble.   Yes,   T-20
                                                                over   in   IPL,   his   run   up   like   Breet   Lee,   and   he
        is a bats man game of   cou rse, th e you  have to
                                                                bowls   like   Alzari   Joseph,   and   the   retweets,
        have   some   genuinely   good    bow lers.   Rightly
                                                                certainly proved that the lad is getting a lot
        said,   Bats mans   win   you    match es,   bow lers
        win you  ti tl es.]]></page><page Index="4"><![CDATA[W  e e  k     0 2                                                        O  c  t o  b  e r     2  0  2  0     |  .     I  s  s  u  e    0  3

        of  atte nti ons    acros s   th e   cr ick eting   wor ld   .   A
        lean,   ta ll   fa st  bow ler,   who  was   in   the   Indian
        under-19  WC  te am  th is  year,  ce rtainly  prov ed
        th at  he  ca n  be  next  speedste r  of  India.  Good
        luck  for  th e fu tu re, Ka rth ik Tyagi.




















                                                                Debdutt   Paddikal  sta rte d  where  he  left,  also
                                                                Finch   joined  th e  party   for   RCB  ,  with  bot h  of
                                                                th em   scor ing   handsom e   fi fti es.   Virat   didn't
                                                                last  long    but  Mr.   360°   did   it  again   for    RCB,
                                                                hitti ng   all   arou nd   th e   parks,   cl earing   the
                                                                bou ndaries   with    ease,   even   Bumrah   was
                                                                ta ken   for    th e   cl eaners.   Chasing   a   200   plus
                                                                scor e,   Mumbai   did   th e   wor st  pos sible   start
                                                                by  los ing  Roh it    De  Cock   and  Surya  early,  but
                  'Bihu' in cricket field
                                                                Ishan   Kishan,   playing   his   1st  match    of    the
        Bihu   pos sess   in   every   Assamese   blood ,   so
                                                                season     som ehow    hanged    in   there   with
        why not   do  it  in th e cr ick et  fi eld? Riyan Parag  Hardik,   latte r   with    Pol lard.   Mos t   part   of    the
        ch irped   on  th e   presenta ti on  This   is   such    a  innings,   it  seemed   like   Mumbai   was   dow n
        moti vati ona l  stor y,  a  18  y/o  you ng  lad  did  the
                                                                and ou t   and th ey needed 80 runs of  24 balls!
        unth inkable,  with   such   ease!  This  is  what  IPL  But  believe   me,   we   all   were   wron g,   it   was
        brings   to  indian   cr ick et     cr ick eters   of    states
                                                                stor m th ere fr om  both  th e bats man , and the
        like   Assam,   Jammu   and   Ka shmir   ,   getting
                                                                match    ended    with    a   draw   ,   which    was
        much  recog niti on  on  an early age. Parag said       eventu ally   won  by   RCB   by   a   brilliant   super
        , he is a big dreamer, he dreamtof  batting    on
                                                                ov er by Navdeep Saini, proba bly the quick est
        such    tou gh   situ ati ons .   Wow,   what   a
                                                                bow ler   of  India.   But  let  s   appreci ate   the
        confi  dence    for    a   18   y/o  lad!   And   yeah,   what  innings  of  Ishan  Ki shan,  he  look ed  devasted  ,
        abou t  Rahul   Tewati a?   You    ta gged   him   as   a
                                                                scor ing   back    to  back    sixes   on    last   ov er,
        one   match   won der,  and  he  proved  everyon e      sta nding  on  99  ,  with   5  needed  of   2,  a  heroi c
        wrong , again. Trust  Tewati a to  do  a Tewatia!       winning   innings   on  th e   ca rds,   but   went   for
                                                                anoth er six , which  resulte d in a simple ca tch
                                                                on    long    on   Neverth eless,    it   was   a
                   Match of the week:                           ou ts ta nding knock , one  of  th e best of  the IPL,
                                                                no  matte r   it  ended   on  a   los ing   ca use.   Ishan
        MI   vs   RCBI,   a   clash   between   Rohit   vs   Virat,
                                                                Ki shan, ta ke a bow .
        two   of   India's   pin   up   boy,   two   Indian
        superstars  ,  the  hype  was  sky  high  and  didn't
        the   match   deliver   well?   Not   for   the   fantasy
        league guys, who went for Rohit and Virat for
        captain or vice captain! By batting first,]]></page><page Index="5"><![CDATA[|
        W  e e  k  0 2                                                           O  c  t o  b  e r  2  0  2  0  I  s  s  u  e  0  3
                  Team of the week                             s l i p p e d    i n s i d e    h i s    o w n    b o x ,    a n d    M i k e l

                      ( our choice) :                          O y a r z a b a l    w a s    i n    t h e    r i g h t    p l a c e    a t    t h e

                                                               r i g h t    t i m e    t o    g i v e    S p a i n    t h e    l e a d .    T h e
                                                               f i n a l    p e r i o d    w a s    q u i t e    u n e v e n t f u l ,    w i t h
                                                               s w i s s    u n a b l e    t o    b r i n g    p r e s s u r e    o r    c r e a t e
                David Warner(C), Johnny
                                                               a t t a c k s ,    w h i l e    s p a i n    c o n t i n u e d    t o    h a v e
               Bairastow(WK), Virat Kohli,
                                                               p o s s e s s i o n    a n d    t r y    a n d    c o n t r o l    t h e    g a m e
           Suryakumar Yadav, Riyan Parag,
                                                               w i t h   t h e   b a l l .   T h e y   m a n a g e d   t o   t h a t   t h e r e
            Dinesh Karthik, Rahul Tewatia,
                                                               w e r e    n o    d e f e n s i v e    s c a r e s ,    a n d    t h e    f i n a l
             Rashid Khan, Kagiso Rabada,
                                                               w h i s t l e   c a m e   t o   e n d   a   p r e t t y   c o m f o r t a b l e
             Jasprit Bumrah, Karthik Tyagi
                                                               v i c t o r y   f o r   S p a i n .













        UEFA Nations


        League



        S  O  U  R  A  V     D  A  S     A  D  H  I  K  A  R  I

            F u l l   t i m e   :   S p a i n   1 - 0   S w i t z e r l a n d



        T h e    U E F A    N a t i o n s    L e a g u e    r e t u r n e d    t o
        a c t i o n    o n    S a t u r d a y    a n d    S p a i n    c o n t i n u e d
        t h e i r    u n b e a t e n    r u n    i n    t h e i r    g r o u p    t h a n k s
        t o    a    1 - 0    w i n    a g a i n s t    S w i t z e r l a n d    i n
        M a d r i d .    S p a i n    w e r e    t h e    b e t t e r    t e a m
        t h r o u g h o u t    t h e    f i r s t    h a l f ,    d o m i n a t i n g

        p o s s e s s i o n    a n d    m o v i n g    i t    q u i c k l y    f r o m
        s i d e   t o   s i d e   t o   t r y   a n d   f i n d   s p a c e s   a g a i n s t
        S w i t z e r l a n d ’ s    b a c k    f i v e .    B o t h    f u l l - b a c k
        p u s h e d    f o r w a r d    l o o k i n g    t o    c o m b i n e    w i t h
        t h e    w i n g e r s ,    a n d    t h e    h o m e    t e a m
        m a n a g e d    t o    c r e a t e    a    c o u p l e    o f    r e a l l y
        g o o d    c h a n c e s    t h r o u g h    t h e i r    p l a y    o n    t h e

        f l a n k s . S p a i n    a l s o    p r e s s e d    h i g h    w h e n e v e r
        t h e    S w i s s    t r i e d    t o    p l a y    o u t    f r o m    t h e    b a c k ,
        a n d    t h a t ’ s    h o w    t h e y    s c o r e d    t h e    o n l y    g o a l
        o f    t h e    f i r s t    h a l f :    Y a n    S o m m e r    m a d e    a    b a d
        p a s s ,   G r a n i t   X h a k a]]></page><page Index="6"><![CDATA[িফের                                                                       Issu e   0 3   |   Oc t ober   20 20

        দখা











































                                            জনগনমন 'অিধনায়ক'




                                            জয়  হ !




         তার  াইল, হার না
           ঁ
         মানা মেনাভাব,                       সৗিভক রায়

         িবপে র শি র                        ২০২০  ক বলা হে  িবষসাল। সালটা এমিনেতও িবষ- িবষ। মহামারী  তা

         সামেন অসহায় হেয়                     াণ  কেড় িনে ই, সােথ এই বছর একদম আচমকাই  কেড় িনল বাংলার

         না পড়া, এবং                         ীড়া জগেতর ি  মাে  য়াস  এর দুজনেক। িপেক চেল  গেলন মােচ, তার

         অবশ ই তার সামেন                    মাসখােনেকর মেধ ই চেল  গেলন চনী। িপেক- চনী- বলরাম  য়ীর মেধ  পেড়
                      ঁ



                       ৃ
          থেক  নত                           রইেলন  একা  তলসীদাস  বলরাম।   য   য়ী  একসময়  হেয়  উেঠিছল   গাটা


          দওয়ার  মতার                       এিশয়ার  াস, ১৯৬২ জাকাতা এিশয়ােড  য ফেরায়াডলাইন ভারেতর করা
                                            ১১  টা   গােলর  মেধ   ৯  টা   গাল  কেরিছল,  ভারতেক   সানা  এেন  িদেয়িছল
         জন  ভারতীয়

                                             থম ও  শষবােরর মেতা,  সই ফেরায়াডলাইেনর মেধ  পেড় রইেলন বলরাম,
         ফটবলে মীরা                         অ াটােকর বদেল িডেফ  করেত, মত েক।
           ু
                                                                            ৃ

         তােক '  িসেড '
         বেল ডাকত।                           ফরা যাক প াশ- ষাঠ- স েরর দশেকর কলকাতা ময়দােন।            ' বাকাবা '
                                            তখনও  কেড়  নয়িন মােঠ িগেয়  খলা  দখার িনম ল আন ।  ােম পা  রেখ
                                            ময়দােন   মাহনবাগান-ই েব ল  ডািব    খলা   হাক  বা  িমেঠ   রাদ  মাখােনা
                                                      ু        ঁ
                                            শীেতর দুপের িডম, পাউ  , কলা সহেযােগ ইেডেনর গ ালািরেত আেয়শ]]></page><page Index="7"><![CDATA[Week 2                                                                Issu e   0 3   |   Oc t ober   20 20
                                                      ু


        কের  বেস  ব াট-  বেলর  লড়াইেয়র   িতটা  মহত  তািরেয়  তািরেয়  উপেভাগ  করা,   খলাপাগল  বাঙািলর
         রামাি িসজেমর  চড়া   পিরণিত  িছল  মােঠ  িগেয়   খলা   দখা।  আর  অবশ ই  তারপর  বািড়  িফের  পাড়ায়  পাড়ায়


         সইসব ম াচ িনেয় গরম চােয়র কােপ তফান  তালা বাঙািলর আ া।
        মেনর টাইমেমিশেন চেড় সিত ই যাওয়া যাক প ােশর দশেক। বাঙািল  ীড়ািবদ বলেত তখন প জ রায়, িকছটা

                                        ু
         মািহনী ব ানাজ । তখনকার িদেন ফটবল- ি েকট দুেটাই  খলেতন অেনেক। অেনেকই হয়েতা জােনন না, প জ রায়
                                                              ু

        চ েয়  ি েকট   খলার  পাশাপািশ   থম  িডিভশন  িলেগ  ফটবলও   খলেতন    া  ং  ইউিনয়েনর  হেয়।  তেব  দুেটা


                                           ৃ
         খলােতই িসি লাভ কের বাংলার  কতপে   থম সপার ার হেয় উেঠিছেলন চনী  গা ামী।  কেশােরর চনীেক
                                                          ু



                                                                                   ু
         থম  ট কেরন বলাইদাস চ াটািজ। তখন চনী তীথপিত ই   উশেনর ছা , ফটবল  খলেত আসেতন  দশি য়

                        ঁ
        পােক। ওখােনই তােক  দেখ  মাহনবাগান অ াকােডিমেত িনেয় যান বলাইবাবু, বেলন এ  ছেল িসিনয়র  েম  খলার

        জন   তির।  সটা ১৯৫৪ সাল। তখন ভারেতর অন তম  সরা ইনসাইড ফেরায়াড িছেলন এম এ সা ার। বলাইবাব                  ু

                                                                  ঁ
        একিদন  সা ারেক  অনুেরাধ  করেলন  ি শাম   নওয়ার  জন ।  তার  জায়গায়   নেম  ১৭  বছেরর  চনী  সবুজ-   ম ন

        জািস েত   থম  ম ােচই  বািজমাত  করেলন।  অিভেষক  ম ােচই  মন  জয়  কের  িনেয়িছেলন  সমথকেদর,  দু-  িতনেট

                                                                                                         ঁ

        িসজেনর পর ল  ল   মাহনবাগান সমথকেদর কােছ চনী হেয় ওেঠন নয়েনর মিণ। ষােটর দশেক টানা পাচ বছর
                     ৃ
        বাগানেক  নত  িদেয়  াবেক খ ািতর শীেষ  পৗ েছ িদেয়িছেলন িতিন। ১৯৫৯  থেক ৬৫,   ৭ বছের ৬ বার কলকাতা

        িলগ িজেতিছল  মাহনবাগান। এছাড়াও ৬৩-৬৫ , টানা িতন বছর ডরা  কাপ  যেতন তারা।

                                                                                     ঁ
         দেশর  হেয়ও  তার  অিভেষক   রণীয়।  ১৯৫৮   ত  মায়ানমার  এর  িব ে    নেম   থম  ম ােচই   গাল।  ১৯৬০  এর

        অিলি েক দুধ ষ হাে িরর িব ে  অসাধারণ  খেল সামান  ব বধােন  হেরিছল ভারত,  য হাে ির  েম ওই িসজেনর
        ইউেরােপর  বষ েসরা   খেলায়াড়    ািরয়ান  অ ালবাট  িছেলন  ।  চনী  অনবদ    খেলিছেলন   সই  ম াচ।  এরপর  এল






                  ু
        ভারতীয় ফটবেলর ইিতহােসর সবেচেয় িবখ াত মূহত। ১৯৬২, জাকাতা এিশয়াড। চনী তখন ভারেতর অিধনায়ক।

        অনবদ  ফটবল  খেল ভারত  শষ চাের  পৗ ছল। িবপ  সাউথ িভেয়তনাম। ঐ ম ােচ চনী যা ফটবল  খেলিছেলন, ওই
                                                                                            ু
                 ু
                                      ু
        পারফরম া  আজও ভারতীয় ফটবেল আেলািচত হয়। দুেটা  গাল করেলন, একটা  গাল করােলন। ম াচ  শষ হল
        ৩-২ এ। ফাইনােল অনবদ   নত  িদেলন, ম াচ িজেত  সানা িজতল ভারত। ঐ  থম, ঐ  শষ! বছর দুই পের ৬৪
                                     ৃ

        এিশয়ােডও িতিন ভারতেক ফাইনােল তেলিছেলন, যিদও  শষর া হয়িন  সবার।
        ফটবেলর  সােথ  সােথ   থম    ণীর  ি েকটও   খলিছেলন  িতিন।  ৬৪  এিশয়ােডর  পর  ভারতীয়  দল   থেক  অবসর
          ু
        িনেলন, কেরিছেলন ৩৬ ম ােচ ১৩    গাল। ২০০ এর  বিশ  গাল কের ১৯৬৫  ত  মাহনবাগােনর হেয়  শষ ম াচ  খেল
                                                       ু                                            ু
        পুেরাপুিরভােব বুট তেল রাখেলন িতিন, িক   ধু ফটবেলর বুট! িতিন িছেলন বন িলডার। ভারতীয় ফটবেলর িপন-
        আপ বয়। তার  াইল, হার না মানা মেনাভাব, িবপে র শি র সামেন অসহায় হেয় না পড়া, এবং অবশ ই তার সামেন
                   ঁ
                                                                                                        ঁ
                 ৃ                                ু
         থেক  নত   দওয়ার  মতার জন  ভারতীয় ফটবলে মীরা তােক '   িসেড ' বেল ডাকত।
        পেরর বছর দেশক বাংলার হেয় চ েয় ি েকট  খলেলন িতিন। ১৯৬৭  ত গ াির  সাবােস র ওেয়  ইি জ দল ভারত


        সফের এল,   াক স ম াচ  খলেব পব া েলর িব ে । ঐ ম ােচ চনী জায়গা  পেলন। খুনী ওেয়  ইি েজর  পস
                                           ূ
        অ াটােকর  িব ে   িমডল  অডাের   নেম  রয়  িগলি ে র  বাঘা  বাঘা  ইনসুিয়ং  আর  বাউ ার  সামেল  ৪০  রান

        কেরিছেলন  িতিন,  ওই  ইিনংেস  তার  মানিসক  দৃঢ়তার  কথা  আজও  আেলািচত  হয়  ভারতীয়  ি েকেট।   সাবাস ও
                                       ঁ
                                                        ঁ
                                                                                          ৃ
                                                               ৃ
                                      ঁ
         শংসা কেরিছেলন ব ােট বেল তার পারফরম া । তার  নতে  ১৯৭১ এ বাংলা ইিতহাস স  কের রি  ফাইনােলও

        উেঠিছল।  এছাড়াও  নানা  ক ারাম  টন ােমে    খলেতন  িতিন।   মাহনবাগােনর  হেয়  মােঝ  িতিন   টিনসও   খেলেছন,
        ডাবলেস একবার িতিন রাজ  চ াি য়ন হেয়িছেলন।
                                                                                                               ঁ
        ১৯৭৬ এ সবধরেনর  খলা  থেক অবসর িনেয় টাটা ফাউে শেনর হেয় ট ােল  হাি ং এর দািয়  িনেলন িতিন। পাচ
                                                                               ঁ
        বছর ব    য়ারেক তেলেছন িতিন। যিদও  কািচংেয়  তমন আর  দখা যায়িন তােক, বরং মন িদেয়িছেলন]]></page><page Index="8"><![CDATA[Week 2                                                                Issu e   0 3   |   Oc t ober   20 20

         লখােলিখেত। িবিভ  আ  েকল,  ীড়া িবে ষেণ  বাঝা  যত তার িবিভ    াট েস পাি ত ।
                                                                 ঁ




                                                                                      ঁ
        এিশয়ােড  সানা  দওয়ার পরই ভারত সরকার ১৯৬৩  ত অজুন পুর াের ভিষত কের তােক। পরবত কােল ১৯৮৩  ত
                                                      ঁ                                                     ঁ
        পান প  ী পুর ার।  মাহনবাগােনর তরফ  থেক তােক  মাহনবাগান র  িহেসেব  ঘাষণা করা হেয়। ২০০৬ এ তােক '

         শিরফ অফ কলকাতা' িহেসেবও ভিষত করা হয়। ভারত সরকার তার অবদান অমর করেত  পা াল   া ও  বর
                                                                     ঁ
        কের।

                                               ু
                                                                                                    ু

        চনী  গা ামী বাংলা  ীড়া জগেতর  থম সপার ার। অিধনায়ক িহেসেব যা িদেয়েছন িতিন ভারতীয় ফটবলেক, তার
                                                                                                ৃ

        পুনরাবৃি  করা বতমান ভারতীয় ফটবেলর পিরি িতেত  ায় দুঃসাধ  ব াপার। চনী  গা ামী  কত অেথই ভারতীয়


                                        ু

          ু
        ফটবেলর সব কােলর  সরা অিধনায়ক , যঁার অিধনায়কে   কেশার কা েয় স ূণ যুবেক িবকিশত হেয়িছল ভারতীয়
          ু
        ফটবল।  উে ািচত  হেয়  এেকর  পর  এক   িতভা,  যা  এিশয়ােসরা  কের   সানায়  মুেড়  িদেয়িছল  ভারতেক।  চনী      ,
        আপনার তলনা আপিন িনেজই ।]]></page><page Index="9"><![CDATA[The Easterly



                        Get Published!









                       I N   T H E   N E X T   W E E K L Y   I S S U E   O F   S P O R T S





                    Have some sports




                     bulletin to share?





                                                       Or





                  Want to contribute





                            for the special




                                          column?
















                                          Reach out to us at:


                           submissions.theeasterly@gmail.com


                           7059267757





                                               @theeasterlymedia]]></page><page Index="10"><![CDATA[www.theeasterly.online/]]></page></pages></Search>
